# Делегат

Делегаты - это единицы, которые работают на блокчейн, создавая новые блоки. Каждый делегат утвержден держателями долей; он создает и подписывает блоки с действительными транзакциями. Каждая совершенная в сети транзакция должна в конечном итоге быть подтверждена всеми делегатами.

## Механизм консенсуса

То, кому именно и в какое время будет позволено *произвести* блок, определяется механизмом консенсуса под названием *Делегированное доказательство владением долей*. По сути, держатели долей VINchain (держатели токена VIN) могут голосовать за предпочитаемых ими производителей блоков в блокчейне. Этим так называемым *делегатам* с наибольшим количеством голосов и позволяется производить блоки.